---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Что ислам говорит о терроризме?
date: 2024-11-17
description: Ислам — это религия милосердия, которая отвергает терроризм.
sources:
- href: https://www.islam-guide.com/ch3-11.htm
  title: islam-guide.com
- href: https://islamicpamphlets.com/frequently-asked-questions
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 592987
---

Ислам — это религия милосердия, которая отвергает терроризм. В Коране Бог сказал:

{{ $page->verse('60:8') }}

Пророк Мухаммед {{ $page->pbuh() }} запрещал солдатам убивать женщин и детей и советовал им:

{{ $page->hadith('tirmidhi:1408') }}

И он также сказал:

{{ $page->hadith('bukhari:3166') }}

Также пророк Мухаммед {{ $page->pbuh() }} запретил наказание огнем.

Он причислил убийство ко второму из главных грехов и даже предупредил, что в Судный день,

{{ $page->hadith('bukhari:6533') }}

Мусульман даже призывают быть добрыми к животным и запрещают причинять им вред. Когда-то пророк Мухаммед {{ $page->pbuh() }} сказал:

{{ $page->hadith('bukhari:3318') }}

Он также сказал, что один человек дал очень жаждущей собаке напиться, и Бог простил ему грехи за этот поступок. Пророка спросили: «О Посланник Бога, за заботу о животных нам тоже полагается награда?» Он сказал:

{{ $page->hadith('bukhari:2466') }}

Кроме того, при забое животного для пищи мусульманам предписано делать это таким образом, чтобы причинять как можно меньше страданий. Пророк Мухаммед {{ $page->pbuh() }} сказал:

{{ $page->hadith('tirmidhi:1409') }}

В свете этих и других исламских текстов вселение ужаса в сердца беззащитных гражданских лиц, массовое разрушение зданий и имущества, бомбардировки и нанесение увечий невинным мужчинам, женщинам и детям являются запрещенными и отвратительными деяниями согласно исламу и мусульманам.

Мусульмане исповедуют религию мира, милосердия и прощения, и подавляющее большинство из них не имеют никакого отношения к насильственным событиям, которые некоторые связывают с мусульманами. Если бы отдельный мусульманин совершил террористический акт, он был бы виновен в нарушении законов ислама.

Однако важно различать терроризм и законное сопротивление оккупации,поскольку это два совершенно разных понятия.
